[純討論]如果你知道你朋友殺咗人，會點做？

朋友大分三種
1.老死(生死之交，投名狀)
2.朋友(平時都幾要好，成日見面一齊玩一齊飲飲食食)
3.普通朋友(即係好勉強算係朋友，喺你心目中極其量叫做識，喺街撞到會say hi嗰啲，可能同同事都frd過同呢啲人)

殺人分幾個類型
A.錯手殺人(可能推撞之下唔小心撞咗佢個頭落鐵釘之類)
B.老謀(好似今次引死者上山嗰孖田咁，已經有部署過)
C.冷血殺人(例如連環殺人，弒親，殘忍殺人，殺完人同屍體/屍塊自拍做 V手勢)

如果以我嚟計，我嘅做法：
1A我會提供協助，例如幫忙著草，金錢援助
如果佢求我幫佢一齊處理屍體嘅話我唔會一口答應
但佢苦苦哀求我估我都會幫嘅 佢都係錯手殺咗人啫，又唔係有心，最多比人拉到咪告你非法處理屍體 至少我真係盡咗力而又喺我嘅道德立場之內對呢份友誼完全付出
如果要我幫手分屍，燒屍我都唔會做得出，最多幫手推佢落山呀，落海呀，掘個窿埋咗佢

1B我唔會提供協助，但我都唔會報警，我會勸佢自首，如果勸唔到就唯有扮唔知算，喺香港老謀99%走唔甩

1C我會指責佢，不停咁哦鳩佢叫佢快撚啲去自首，軟硬兼施，又求又哦，如果到最後都唔肯去，唯有等警察自己搵到佢，一樣都唔會報警

2A嘅話我唔會提供任何協助，至多至多扮乜都唔知算
2B2C會直接報警

3A3B3C乜都唔會講，報警

全部都會報警

等安全情況先報警
唔好打草驚蛇 陣間殺埋你

同你講依件事真係發生左係我身上
1A，1B都有
嗰下真係改變我成個世界觀(不在現場，件事過左好耐，佢後來同我懺悔)
不過而家仲係好朋友
但已經覺得人要殺另外一個人其實好易
甚至畀人當失蹤連公道都攞唔到

我相信依件事真係發生左既話，樓主肯定冇咁冷靜

金手指篤背脊

警察有冇拉你朋友？唔好包庇

其實真係睇交情同嚴重程度
十幾年交情 如果錯手殺人 又唔係有心
我都唔忍心要睇住佢比人困住

2B,2C 同 3 會用呢招

殺人真係好易
我有同事幾歲嗰陣唔小心殺咗個同佢一樣大嘅小妹妹
不過當時喺大陸 屋企人又有權有勢先壓咗落嚟
你問我會唔會咁冷靜
就梗係會六神無主啦
但好朋友始終係好朋友
人地喺你有事嗰陣義無反顧咁幫你
呢啲人情點都要盡還

有部分人都會同你一樣咁諗 我同事話佢連親生細佬都會篤

都話當左失蹤人口，如果唔係佢點同我講
依個世界唔係非黑即白，法律都只不過係人訂
不過我信有因果，都見佢啲報開始黎

1c樓主咁我驚變下一個
1a,1b,2a,2b我都會扮唔知算
c就全部報驚

唔會理

全部都質佢食龍蝦屎